 inciso cinco proporcionar os meios de acesso à cultura à educação e à ciência inciso seis proteger o meio ambiente e combater a poluição em qualquer de suas formas inciso sete preservar as florestas a fauna e a flora inciso oito fomentar a produção agropecuária e organizar o abastecimento alimentar  